**費城76人**（），是一支位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[賓夕法尼亞州](../Page/賓夕法尼亞州.md "wikilink")[費城的](../Page/費城.md "wikilink")[NBA籃球隊](../Page/NBA.md "wikilink")，分屬於[東區的](../Page/東部聯盟_\(NBA\).md "wikilink")[大西洋組](../Page/大西洋賽區.md "wikilink")，主場為[富國銀行中心球場](../Page/富國銀行中心.md "wikilink")。
費城76人是NBA中的老牌球隊，球隊前身為[國家籃球聯盟](../Page/國家籃球聯盟.md "wikilink")（NBL）的**雪城國民**（Syracuse
Nationals），成立於1946年，隨著國家籃球聯盟與[美國籃球協會](../Page/NBA.md "wikilink")（BAA）的合併，於1949年加入合併後的NBA。雪城國民於1963年遷至費城，更名為現今的費城76人。球隊經常被簡稱為“**76人**”（Sixers）。

在76人隊的歷史上，出現過許多偉大的球星，比如[威尔特·张伯伦](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")、「J博士」[朱利叶斯·欧文](../Page/朱利叶斯·欧文.md "wikilink")、[摩西·马龙](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")、「惡漢」[查尔斯·巴克利](../Page/查尔斯·巴克利.md "wikilink")（Charles
Barkley）和「戰神」[阿伦·艾弗森](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")，还有[哈尔·格瑞尔](../Page/哈尔·格瑞尔.md "wikilink")、[比利·康宁汉姆](../Page/比利·康宁汉姆.md "wikilink")、[鲍比·琼斯和](../Page/鲍比·琼斯.md "wikilink")[莫里斯·奇克斯等功勛教練](../Page/莫里斯·奇克斯.md "wikilink")，正是在他們的帶領下，76人隊創造出一個個偉大的成绩，在[NBA的歷史中占有不可動搖的地位](../Page/NBA.md "wikilink")，而費城也成為全美最知名的[篮球城市之一](../Page/篮球.md "wikilink")。

## 队名簡介

[费城76人隊的前身是](../Page/费城76人隊.md "wikilink")**雪城國民隊（Syracuse
Nationals）**。國民隊是[NBA最初的成員之一](../Page/NBA.md "wikilink")，球隊於1963年由[雪城遷至](../Page/雪城.md "wikilink")[费城](../Page/费城.md "wikilink")，頂替離開的[费城勇士](../Page/费城勇士.md "wikilink")（勇士隊在前一个賽季遷到[旧金山](../Page/旧金山.md "wikilink")），並將隊名改為**費城76人**。球隊的名字之所以叫做“76人”，是為了向1776年時在[费城簽署](../Page/费城.md "wikilink")[美国独立宣言的偉人致敬](../Page/美国独立宣言.md "wikilink")。

## 球队历史

### 雪城國民隊 (1946-1963)

雪城國民隊成立于1946年，最初是在[NBL参加比赛](../Page/NBL.md "wikilink")。經過三年的對峙，兩大職業籃球聯盟——[NBL和](../Page/NBL.md "wikilink")[BAA在](../Page/BAA.md "wikilink")[1949-1950年賽季前終於走到一起](../Page/1949-50_NBA赛季.md "wikilink")，6支[NBL球隊加入](../Page/NBL.md "wikilink")[BAA](../Page/BAA.md "wikilink")，其中就包括雪城國民隊，擴充後的[BAA联盟正式改名为](../Page/BAA.md "wikilink")[NBA](../Page/NBA.md "wikilink")（National
Basketball Association，美國籃球協會）。

新联盟非常庞大，包括17支球队，分为3个赛区。锡拉丘兹民族队被分在东部赛区，和[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")、[华盛顿国会](../Page/华盛顿国会.md "wikilink")、[费城勇士](../Page/费城勇士.md "wikilink")、[巴尔的摩子弹](../Page/巴尔的摩子弹_\(1944年–1954年\).md "wikilink")、[波士顿凯尔特人同区](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，并由此开始了它和[波士顿凯尔特人长达数十年的对抗](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")。民族队初登[NBA殿堂就大放光芒](../Page/NBA.md "wikilink")，他们在处子赛季取得了51胜13负，东部头名的佳绩。季后赛阶段又接连淘汰[费城勇士和](../Page/费城勇士.md "wikilink")[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")，与[明尼亚波利斯湖人在](../Page/明尼亚波利斯湖人.md "wikilink")[NBA总决赛中相遇](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")。

民族队该赛季的主场战绩为不可思议的31胜1负，总决赛中又拥有主场优势，这意味着湖人要想夺冠，就必须在民族队的魔鬼主场取得至少一场胜利。总决赛第一场，湖人依靠[鲍伯·哈里森](../Page/鲍伯·哈里森.md "wikilink")（Bob
Harrison）四十英尺外的压哨命中，以及[乔治·迈肯](../Page/乔治·迈肯.md "wikilink")（George
Mikan）的37分，68-66险胜民族队。随后湖人又在主场取得3场胜利，民族队以总比分2-4被击败，錯失了[NBA的第一个](../Page/NBA.md "wikilink")[总冠军](../Page/NBA总冠军.md "wikilink")。

[Dolph_Schayes_(2).jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dolph_Schayes_\(2\).jpeg "fig:Dolph_Schayes_(2).jpeg")

[1954-1955年賽季](../Page/1954-55_NBA赛季.md "wikilink")，球队以场均18.5分12.3个篮板的[多尔夫·谢伊斯为核心](../Page/多尔夫·谢伊斯.md "wikilink")，辅以[保罗·希莫尔](../Page/保罗·希莫尔.md "wikilink")、[乔治·金](../Page/乔治·金.md "wikilink")、[约翰尼·科尔等一帮球员](../Page/约翰尼·科尔.md "wikilink")，不仅在常规赛中43胜29负排名全联盟第一，季后赛又接连战胜[波士顿凯尔特人和](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")[韦恩堡活塞](../Page/韦恩堡活塞.md "wikilink")，赢得了该队历史上首个[NBA总冠军](../Page/NBA总冠军.md "wikilink")。

民族队时期的领袖是[中锋](../Page/中锋_\(籃球\).md "wikilink")[多尔夫·谢伊斯](../Page/多尔夫·谢伊斯.md "wikilink")（Dolph
Schayes），[1949-1950年賽季他场均贡献](../Page/1949-50_NBA赛季.md "wikilink")16.8分，在全联盟排名第6。谢伊斯在[1948-1949年賽季才进入隶属](../Page/1948-49_BAA賽季.md "wikilink")[NBL时期的民族队](../Page/NBL.md "wikilink")，新秀年就有场均12.9分的不俗表现，他是[NBA最早具有中远投能力的大个子球员之一](../Page/NBA.md "wikilink")，同时内线的身体对抗也非常强悍。在他长达16年的职业球员生涯中，共有13个赛季成为全队的得分王，10个赛季成为全队的篮板王。1964年，谢伊斯退役，担任费城76人队的主教练，1973年4月入选[篮球名人堂](../Page/奈史密斯籃球名人紀念堂.md "wikilink")。

### 費城76人队 (1963-現在)

1963年，民族队迁至[宾夕法尼亚州的](../Page/宾夕法尼亚州.md "wikilink")[费城](../Page/费城.md "wikilink")，球队的名字改为“76人”，是为了向1776年时在[费城签署](../Page/费城.md "wikilink")[美国独立宣言的](../Page/美国独立宣言.md "wikilink")[伟人致敬](../Page/伟人.md "wikilink")。此前一年[费城勇士离开](../Page/费城勇士.md "wikilink")[费城前往](../Page/费城.md "wikilink")[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[旧金山市](../Page/旧金山市.md "wikilink")。

[1963-1964年賽季](../Page/1963-64_NBA赛季.md "wikilink")，除了名字不同之外，新的费城76人队看上去并没有太大的变化。[多尔夫·谢伊斯以主教练兼队员的身份打完职业的最后一个赛季](../Page/多尔夫·谢伊斯.md "wikilink")；[哈尔·格瑞尔场均得到](../Page/哈尔·格瑞尔.md "wikilink")23.3分，连续第三年成为全队的得分王；[切特·沃克场均贡献](../Page/切特·沃克.md "wikilink")17.3分10.3个篮板；而[李·沙菲尔和](../Page/李·沙菲尔.md "wikilink")[拉里·科斯特罗两位主力则因伤缺席了将近半数比赛](../Page/拉里·科斯特罗.md "wikilink")。费城76人队以34胜46负的战绩排名东部第三，勉强晋级季后赛，但在首轮再次以2-3被[辛辛纳提皇家队淘汰](../Page/沙加緬度國王.md "wikilink")。

#### 威尔特·张伯伦時代 (1964-1968)

[Wilt_Chamberlain_Nate_Thurmond.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wilt_Chamberlain_Nate_Thurmond.jpg "fig:Wilt_Chamberlain_Nate_Thurmond.jpg")\]\]

[1964-1965年賽季中段](../Page/1964-65_NBA賽季.md "wikilink")，[费城迎回球星](../Page/费城.md "wikilink")[威尔特·张伯伦](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")。这位[费城本地人随勇士队西迁到](../Page/费城.md "wikilink")[旧金山后](../Page/旧金山.md "wikilink")，虽然神勇依旧，但球迷的支持率却不如人意。勇士队于是决定将[威尔特·张伯伦交换出去](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")。得到[张伯伦的](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")76人队战力迅速提升，在季后赛首轮3-1击败[辛辛纳提皇家队](../Page/沙加緬度國王.md "wikilink")，但次轮和[波士顿凯尔特人打满七个回合](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，最后一场以109-110惜败被淘汰出局。

[1965-1966年賽季](../Page/1965-66_NBA賽季.md "wikilink")，是[威尔特·张伯伦在](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")76人队完整效力的首个赛季，加上[哈尔·格瑞尔](../Page/哈尔·格瑞尔.md "wikilink")、[切特·沃克](../Page/切特·沃克.md "wikilink")、[沃利·琼斯](../Page/沃利·琼斯.md "wikilink")、新秀[比利·康宁汉姆等人的辅佐](../Page/比利·康宁汉姆.md "wikilink")，76人队已经具备终结[波士顿凯尔特人](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")7连冠记录的实力，但[张伯伦该赛季场均得到](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")33.53分，尽管连续第七年成为[联盟得分王](../Page/NBA歷屆得分王列表.md "wikilink")，不过却是他进入NBA以来得分最低的一个赛季。进攻趋于平衡的76人队在最后11场常规赛中取得全胜，以55胜25负一场的优势领先[波士顿凯尔特人](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，排名全联盟第一。季后赛阶段，76人因为种子排名无需参加首轮淘汰，而当3-2艰难击败[辛辛纳提皇家队过关的](../Page/沙加緬度國王.md "wikilink")[波士顿凯尔特人在东部决赛中相遇时](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，已经休息了整整2周时间。过长的休息消磨了76人队的锐气，最终以1-4惨败给[波士顿凯尔特人](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")。

[1966-1967年賽季](../Page/1966-67_NBA赛季.md "wikilink")，前锡拉丘兹民族队的主帅[亚历克斯·汉纳姆取代](../Page/亚历克斯·汉纳姆.md "wikilink")[多尔夫·谢伊斯](../Page/多尔夫·谢伊斯.md "wikilink")，执教费城76人队。汉纳姆要求[威尔特·张伯伦更多地传球](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")，更少的投篮，结果张伯伦该赛季场均仅得到24.1分，8年来首次和[联盟得分王无缘](../Page/NBA歷屆得分王列表.md "wikilink")。但其个人效率却也因此大大提高，68.3%的投篮命中率排名全联盟第一，场均24.16个篮板蝉联[篮板王](../Page/NBA歷屆籃板王.md "wikilink")，同时还以场均7.8次助攻排名助攻榜第三。最终球队以常规赛68胜13负的战绩打破NBA的历史记录，在季后赛中先后击败[辛辛纳提皇家队](../Page/沙加緬度國王.md "wikilink")、[波士顿凯尔特人队后](../Page/波士顿凯尔特人队.md "wikilink")，闯入该赛季的[总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")，并以4-2击败[旧金山勇士](../Page/旧金山勇士.md "wikilink")，第二次夺得[总冠军](../Page/NBA总冠军.md "wikilink")。

[1967-1968年賽季](../Page/1967-68_NBA賽季.md "wikilink")，球队的表现依旧傲人，常规赛62胜20负高居全联盟第一。[威尔特·张伯伦不仅以场均](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")24.3分排名全联盟第5，同时还有场均23.8个篮板8.6次助攻的惊人表现，包揽了[篮板王和](../Page/NBA歷屆籃板王.md "wikilink")[常规赛MVP两项殊荣](../Page/NBA最有價值球員.md "wikilink")。然而季后赛东部决赛，76人队在3-1大比分领先的情况下连输3场，被[比尔·拉塞尔领衔的](../Page/比尔·拉塞尔.md "wikilink")[波士顿凯尔特人队实现惊天大逆转](../Page/波士顿凯尔特人队.md "wikilink")，以3-4痛失卫冕良机。

#### “J博士”時代 (1976-1987)

[JuliusErvingSlamDunk1981.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JuliusErvingSlamDunk1981.jpg "fig:JuliusErvingSlamDunk1981.jpg")\]\]

[1976-1977年赛季](../Page/1976-77_NBA赛季.md "wikilink")，在拥有[朱利叶斯·欧文和财大气粗的老板后](../Page/朱利叶斯·欧文.md "wikilink")，76人队开始强势反弹，常规赛的50胜32负以东部第一的排名进入季后赛。季后赛阶段，76人先是4-3力克卫冕冠军[波士顿凯尔特人](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，随后又4-2击败拥有[鲁迪·汤姆贾诺维奇](../Page/鲁迪·汤姆贾诺维奇.md "wikilink")、[卡尔文·墨菲](../Page/卡尔文·墨菲.md "wikilink")、[摩西·马龙等名将的](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")[休斯敦火箭](../Page/休斯敦火箭.md "wikilink")，历经10年后重回[总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")。但在总决赛上费城76人队被[波特兰开拓者以](../Page/波特兰开拓者.md "wikilink")2-4击败，无缘[总冠军](../Page/NBA总冠军.md "wikilink")。

[1977-1978年赛季初期](../Page/1977-78_NBA赛季.md "wikilink")，费城76人队2胜4负表现令球迷失望，[比利·康宁汉姆接替](../Page/比利·康宁汉姆.md "wikilink")[基恩·舒担任主教练](../Page/基恩·舒.md "wikilink")。康宁汉姆上任后带领球队打出一轮14胜1负的佳绩，最终以常规赛55胜27负蝉联了东部第一的宝座。季后赛首轮，76人队4-0横扫[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")，但在东部决赛中面对拥有内线“WE”（[韦斯·昂赛尔德和](../Page/韦斯·昂赛尔德.md "wikilink")[埃尔文·海耶斯](../Page/埃尔文·海耶斯.md "wikilink")）超级组合的[华盛顿子弹](../Page/华盛顿子弹.md "wikilink")，以2-4败下阵来。

[1978-1979年赛季](../Page/1978-79_NBA赛季.md "wikilink")，费城76人队的战绩略有下滑，47胜35负排名东部第3。季后赛首轮，以2-0战胜[新泽西网](../Page/新泽西网.md "wikilink")，但随后在半决赛中3-4惜败于[乔治·格文领衔的](../Page/乔治·格文.md "wikilink")[圣安东尼奥马刺](../Page/圣安东尼奥马刺.md "wikilink")，止步于第二轮。

[1979-1980年赛季](../Page/1979-80_NBA赛季.md "wikilink")，球队领袖[朱利叶斯·欧文场均](../Page/朱利叶斯·欧文.md "wikilink")26.9分、7.4个篮、4.6次助、2.2次抢、1.8个封盖的全面表现，76人队在常规赛中取得59胜23负的佳绩，仅仅落后于61胜的[波士顿凯尔特人排名东部第二](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")。在季后赛中，76人队先后淘汰[华盛顿子弹](../Page/华盛顿子弹.md "wikilink")、[亚特兰大老鹰和](../Page/亚特兰大老鹰.md "wikilink")[波士顿凯尔特人](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，晋级[总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")，在总决赛不敌[洛杉磯湖人](../Page/洛杉磯湖人.md "wikilink")。

[1980-1981年赛季](../Page/1980-81_NBA赛季.md "wikilink")，费城76人队在常规赛的成绩为62胜20负，[朱利叶斯·欧文凭借场均](../Page/朱利叶斯·欧文.md "wikilink")24.6分、8.0个篮板、4.4次助攻、2.1次抢断、1.8个封盖的优异表现，当选为[常规赛MVP](../Page/NBA最有價值球員.md "wikilink")。不过在季后赛东部决赛，76人队在前4场3-1领先的大好形势下，被[波士顿凯尔特人连扳](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")3场实现惊天大逆转，而这3场比赛加起来76人队仅仅输了5分。

[1981-1982年赛季](../Page/1981-82_NBA赛季.md "wikilink")，76人队在常规赛取得58胜24负的战绩，在63胜的[波士顿凯尔特人之后排名东区第二](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")。季后赛阶段，接连淘汰[亚特兰大老鹰和](../Page/亚特兰大老鹰.md "wikilink")[密尔沃基雄鹿](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")，与[波士顿凯尔特人连续第三年在东部决赛相遇](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")。这一次费城76人队又是在3-1领先的形势下被开凯尔特人扳成3-3平，不过关键的第七场比赛120-106取胜，杀进[总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")，但在总决赛以大比分2-4再次不敌[洛杉磯湖人](../Page/洛杉磯湖人.md "wikilink")。

##### 摩西·马龙及“查尔斯爵士”強勢加盟

[Moses_Malone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Moses_Malone.jpg "fig:Moses_Malone.jpg")
(Moses Malone)\]\]

[1982-1983年赛季](../Page/1982-83_NBA赛季.md "wikilink")，76人队引进了[休斯敦火箭的超级](../Page/休斯敦火箭.md "wikilink")[中锋](../Page/中锋_\(籃球\).md "wikilink")[摩西·马龙](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")，使得这个赛季球队的的阵容空前鼎盛，球队的5名主力是：控卫[莫里斯·奇克斯](../Page/莫里斯·奇克斯.md "wikilink")（场均12.5分，6.9次助攻，2.3次抢断）、分卫[安德鲁·托尼](../Page/安德鲁·托尼.md "wikilink")（场均19.7分，4.5次助攻）、小前锋[朱利叶斯·欧文](../Page/朱利叶斯·欧文.md "wikilink")（场均21.4分，6.8个篮板，3.7次助攻，1.6次抢断，1.8个封盖）、大前锋[鲍比·琼斯](../Page/鲍比·琼斯.md "wikilink")（场均9.0分，4.6个篮板）、中锋[摩西·马龙](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")（场均24.5分，15.3个篮板，2.0个封盖）。76人队在该赛季常规赛中取得65胜17负，高居全联盟之首，[摩西·马龙蝉联](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")[常规赛MVP](../Page/NBA最有價值球員.md "wikilink")。在季后赛，76人队三轮比赛中分别以4-0，4-1，4-0的大比分横扫[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")、[密尔沃基雄鹿和](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")[洛杉磯湖人](../Page/洛杉磯湖人.md "wikilink")，继1967年后重奪[总冠军的王座](../Page/NBA总冠军.md "wikilink")，而12胜1负创造了NBA季后赛夺冠的一个新记录。

[1983-1984年赛季](../Page/1983-84_NBA赛季.md "wikilink")，卫冕冠军的76人队状态有所下滑，在常规赛取得52胜30负排名东部第二，比62胜的[波士顿凯尔特人落后了整整](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")10场。季后赛首轮，76人队被正处于上升期的[新泽西网以](../Page/新泽西网.md "wikilink")2-3早早淘汰。

[1984年NBA选秀中](../Page/1984年NBA选秀.md "wikilink")，76人队在第5选秀位得到了[查尔斯·巴克利](../Page/查尔斯·巴克利.md "wikilink")（人稱「惡漢」或者「查爾斯爵士」）。巴克利身高仅1米98，体重却有252磅，中投强攻传球样样拿手，在大前锋的位置上大放异彩。在巴克利、马龙和欧文的带领下，76人队在[1984-1985年赛季取得](../Page/1984-85_NBA赛季.md "wikilink")58胜24负的佳绩，虽然落后59胜的雄鹿一场排名东区第3，但在季后赛东部半决赛中以4-0横扫[密尔沃基雄鹿](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")，证明了自己比对手更为强大。但在东部决赛，76人队被[波士顿凯尔特人以](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")1-4轻取淘汰出局，无缘[总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")。

[1985-1986年赛季](../Page/1985-86_NBA赛季.md "wikilink")，76人队的常规赛战绩是54胜28负，依旧在东部落后于[波士顿凯尔特人和](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")[密尔沃基雄鹿](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")。主力后卫[安德鲁·托尼由于疲劳性骨折报销了整个赛季](../Page/安德鲁·托尼.md "wikilink")，更严重的是在季后赛开始前，球队核心[摩西·马龙也受伤高挂免战牌](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")，新教头[马特·古科斯只能看着球队在季后赛第二轮](../Page/马特·古科斯.md "wikilink")3-4惜败给[密尔沃基雄鹿却无可奈何](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")。

[1986-1987年赛季](../Page/1986-87_NBA赛季.md "wikilink")，76人队依旧没能摆脱困境，球队把[摩西·马龙](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")、[特里·卡特莱奇和两个选秀权送到](../Page/特里·卡特莱奇.md "wikilink")[华盛顿子弹](../Page/华盛顿子弹.md "wikilink")，换来两名大个子球员[杰夫·鲁兰德和](../Page/杰夫·鲁兰德.md "wikilink")[克里夫·罗宾逊](../Page/克里夫·罗宾逊.md "wikilink")，但是[杰夫·鲁兰德严重的膝伤却毁掉了剩余的职业生涯](../Page/杰夫·鲁兰德.md "wikilink")。[安德鲁·托尼伤愈归来](../Page/安德鲁·托尼.md "wikilink")，不过状态已经大打折扣，从[克利夫兰骑士转会来的内线](../Page/克利夫兰骑士.md "wikilink")[罗伊·辛森表现也是令人失望](../Page/罗伊·辛森.md "wikilink")。76人队该赛季常规赛45胜37负，勉强保住[大西洋赛区第二的位置](../Page/大西洋赛区.md "wikilink")，这完全应该感谢[查尔斯·巴克利的杰出贡献](../Page/查尔斯·巴克利.md "wikilink")，场均得到23.0分、14.6个篮板、4.9次助攻，3项数据均为其个人职业生涯的新高。在季后赛首轮，76人以2-3被[密尔沃基雄鹿早早淘汰](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")。

[1987-1988年赛季开始前](../Page/1987-88_NBA赛季.md "wikilink")，[朱利叶斯·欧文宣布退役](../Page/朱利叶斯·欧文.md "wikilink")，

#### A.I.時代 (1996-2006)

[Allen_Iverson_Lipofsky.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Allen_Iverson_Lipofsky.jpg "fig:Allen_Iverson_Lipofsky.jpg")
(Allen Iverson)\]\]

[1996-1997年赛季](../Page/1996-97_NBA赛季.md "wikilink")，[1996年NBA选秀的](../Page/1996年NBA选秀.md "wikilink")[状元](../Page/NBA选秀状元列表.md "wikilink")[阿伦·艾弗森](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")(Allen
Iverson)到来后迅速成为联盟中最令人激动的球员之一。[阿伦·艾弗森拥有无匹的速度](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")，令人眼花缭乱的运球过人，以及随心所欲的得分能力。尽管76人队该赛季的战绩依旧是糟糕的22胜60负，不过[阿伦·艾弗森的表现值得球迷和球队相信](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")。赛季结束后，[阿伦·艾弗森当选为](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")[年度最佳新秀](../Page/NBA年度最佳新秀.md "wikilink")。

[1997-1998年赛季](../Page/1997-98_NBA赛季.md "wikilink")，76人队的进步有目共睹，常规赛31胜51负，尽管还是无缘季后赛，但已经开始取得一些令人兴奋的胜利。[阿伦·艾弗森延续着新秀赛季的强势表现](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")，场均得到22.0分、6.2次助攻、2.20个抢断，而命中率也从上一赛季的41.6%上升到46.1%。[德里克·科尔曼场均贡献](../Page/德里克·科尔曼.md "wikilink")17.6分、9.9个篮板，两项数据在球队中分列第二和第一。

[1998-1999年赛季](../Page/1998-99_NBA赛季.md "wikilink")，NBA由于劳资纠纷而导致赛程缩水，然而对76人队而言该赛季却有着特殊意义，球队在常规赛中取得28胜22负，8年来胜率首次超过50%，并且以[东部联盟第六名重回阔别已久的季后赛](../Page/东部联盟_\(NBA\).md "wikilink")。[阿伦·艾弗森是球队的首功之臣](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")，场均得到26.8分、4.6次助攻、4.9个篮板、2.3次抢断，不仅入选了[NBA最佳阵容一队](../Page/NBA最佳阵容.md "wikilink")，还成为NBA的新科[联盟得分王](../Page/NBA歷屆得分王列表.md "wikilink")。在季后赛阶段，76人首轮3-1击败[奥兰多魔术](../Page/奥兰多魔术.md "wikilink")，不过在第二轮中被[雷吉·米勒率领的](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")[印第安纳步行者以](../Page/印第安纳步行者.md "wikilink")4-0淘汰。

[1999-2000年赛季开始后不久](../Page/1999-00_NBA赛季.md "wikilink")，[阿伦·艾弗森就因为右拇指骨折缺席了](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")10场比赛，不过其他队友很好地弥补了其的位置，在这10场比赛中取得6胜4负。而[阿伦·艾弗森也在伤愈归来后迅速找回进攻的手感](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")，从12月15日回来后的第二场比赛开始，连续22场比赛得分列全队之首。最终76人队在该赛季常规赛中最终取得49胜33负，以[东部联盟第四名的身份连续第二年跻身季后赛](../Page/东部联盟_\(NBA\).md "wikilink")。在季后赛中76人的表现和上一赛季如出一辙，首轮以3-1淘汰[夏洛特黄蜂](../Page/夏洛特黄蜂.md "wikilink")，但随后以2-4负于[印第安纳步行者](../Page/印第安纳步行者.md "wikilink")。

[2000-2001年赛季](../Page/2000-01_NBA赛季.md "wikilink")，从第一场对阵[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")101-72大胜起，76人队取得10连胜的开局，创造了球会队一个新的历史记录。但在12月份，主力球员[埃里克·斯诺和](../Page/埃里克·斯诺.md "wikilink")[阿伦·艾弗森相继因伤缺席](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")，给排兵布阵带来极大困难，可是球队取得客场13连胜。2001年4月6日，76人队在对[克利夫蘭骑士的主场比赛中以](../Page/克利夫蘭骑士.md "wikilink")96-88获胜，锁定了[大西洋赛区头名的位置](../Page/大西洋赛区.md "wikilink")，自[1989-1990年赛季后重新获此殊荣](../Page/1989-90_NBA赛季.md "wikilink")。最终在常规赛中取得56胜26负的佳绩，以[东部联盟第一的身份昂首进入季后赛](../Page/东部联盟_\(NBA\).md "wikilink")。在季后赛中球队的表现同样令人激动，首轮以3-1战胜[印第安纳步行者](../Page/印第安纳步行者.md "wikilink")，报了前两赛季被对手淘汰出局的宿怨，随后又以两个4-3涉险击败[多倫多猛龙和](../Page/多倫多猛龙.md "wikilink")[密尔沃基雄鹿](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")，自1983年后首度杀回[总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")，但在总决赛76人队被[洛杉磯湖人以](../Page/洛杉磯湖人.md "wikilink")1-4击败，屈居亚军，不過也讓如日中天的湖人嚐到唯一一敗，此戰更是艾弗森的代表戰之一，整個費城一夜間沸騰。76人队在赛季结束后荣膺四项大奖，创造了NBA的一个新记录：[阿伦·艾弗森当选](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")[常规赛MVP](../Page/NBA最有價值球員.md "wikilink")，[拉里·布朗当选](../Page/拉里·布朗.md "wikilink")[年度最佳教练](../Page/NBA年度最佳教练.md "wikilink")，[迪肯贝·穆托姆博当选](../Page/迪肯贝·穆托姆博.md "wikilink")[最佳防守球员](../Page/NBA最佳防守球员.md "wikilink")，[亚伦·麦基当选](../Page/阿隆·麦基.md "wikilink")[最佳第六人](../Page/NBA最佳第六人.md "wikilink")。

[2001-2002年赛季](../Page/2001-02_NBA赛季.md "wikilink")，球队的战绩有所下滑，在常规赛的成绩仅为43胜39负，排在[东部联盟第六名](../Page/东部联盟_\(NBA\).md "wikilink")。虽然进入季后赛，但在首轮被早早地被淘汰出局。

2006年12月5日，[阿伦·艾弗森向](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")76人队管理层发出最后通牒：“找到可以帮助我的球员，或者交易我”。两周后，球队挣扎在5胜19负战绩和12连败中，決定将[阿伦·艾弗森交易到](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")[丹佛掘金](../Page/丹佛掘金.md "wikilink")，换来了后卫[安德烈·米勒](../Page/安德烈·米勒.md "wikilink")、前锋[乔·史密斯和两个未来的首轮选秀权](../Page/乔·史密斯.md "wikilink")。

#### 新A.I.時代 (2004-2012)

[Andre_Iguodala.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Andre_Iguodala.jpg "fig:Andre_Iguodala.jpg")
(Andre Iguodala)\]\]

[2004-2005年赛季](../Page/2004-05_NBA赛季.md "wikilink")76人队继续着球队的改建，原[波士顿凯尔特人主教练](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")(Jim
O'Brien)加盟费城76人执掌教鞭。在[2004年NBA選秀以第](../Page/2004年NBA選秀.md "wikilink")9顺位摘得[安德烈·伊格达拉](../Page/安德烈·伊格达拉.md "wikilink")(Andre
Iguodala)，他是一位天赋超群的[锋卫摇摆人](../Page/锋卫摇摆人.md "wikilink")，加盟後與[阿伦·艾弗森組成](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")「雙AI聯線」。

[2006-2007年赛季](../Page/2006-07_NBA赛季.md "wikilink")，[阿伦·艾弗森的交易完成后](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")76人队的表現煥然一新，在[安德烈·伊格达拉的带领先连胜](../Page/安德烈·伊格达拉.md "wikilink")[波士顿凯尔特人和](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")。随着1月份的到来，新球员开始适应球队的体系，76人队打出了比交易前更好的成绩，他们取得7胜10负，其中包括1月2日客场108-97击败了[丹佛掘金](../Page/丹佛掘金.md "wikilink")，[阿伦·艾弗森在那场比赛面对老东家拿到](../Page/阿伦·艾弗森.md "wikilink")30分，不过在最后一分钟被驱逐出场。随着赛季的进行76人队越打越好，在2月底和3月初打出令人惊讶的7连胜，在三月和四月份都取得了胜多负少的成绩，以35胜47负爬上了分区第三名。

[2009-2010年赛季](../Page/2009-10_NBA赛季.md "wikilink")，76人队取得了常规赛27胜55负的成绩惨淡收场，三年来首次失去进军季后赛的资格。球队整个赛季动荡不堪，除了[安德烈·伊格达拉以外几乎没有一名球员能够有稳定的发挥](../Page/安德烈·伊格达拉.md "wikilink")，最终只取得[东部联盟第](../Page/东部联盟_\(NBA\).md "wikilink")13名。

##### 老八傳奇

2012年5月，76人隊淘汰第一種子[芝加哥公牛成為NBA歷史上第五支第八種子球隊晉級第二輪比賽](../Page/芝加哥公牛.md "wikilink")，亦是於2003年[NBA首輪改為七戰四勝制後第三支以第八種子淘汰第一種子的球隊](../Page/NBA.md "wikilink")。[安德烈·伊格达拉在關鍵戰終場前](../Page/安德烈·伊格达拉.md "wikilink")2.2秒兩罰兩中，全場得到20分7次助攻，幫助球隊以4-2淘汰對手，創造了NBA歷史上第五次的「[老八傳奇](../Page/老八傳奇.md "wikilink")」。次輪遇上連續五季[大西洋組冠軍的](../Page/NBA大西洋赛区.md "wikilink")[波士頓塞爾提克](../Page/波士頓塞爾提克.md "wikilink")，76人隊苦撐到第七戰，最終以總比分3–4遭[波士頓塞爾提克淘汰](../Page/波士頓塞爾提克.md "wikilink")，無緣闖進東區冠軍賽。

#### 山姆·辛基的重建深淵(2013\~2016)

[2012-2013年赛季](../Page/2012-13_NBA赛季.md "wikilink")，76人打出34勝48敗成績在大西洋組排名第四最終也無緣進季後賽，2013年4月18日[科林斯宣布辭去](../Page/道格·科林斯.md "wikilink")76人隊主教練，據宣布他將留在球隊擔任顧問。

2013年8月14日，76人找來[聖安東尼奧馬刺隊助理教練](../Page/聖安東尼奧馬刺.md "wikilink")[布莱特·布朗擔任費城](../Page/布莱特·布朗.md "wikilink")76人隊的第24位主教練。
繼令人失望的2012-13賽季，76人宣布，他们已经聘请[山姆·辛基为新任总裁兼总经理](../Page/山姆·辛基.md "wikilink")，選擇了重建專營權的方向移動。這個新計劃於2013年選秀開始，在此期間，七六人和[紐奧良鵜鶘同意交易](../Page/紐奧良鵜鶘.md "wikilink")[朱·霍勒迪](../Page/朱·霍勒迪.md "wikilink")、第42順位選秀權、[皮埃爾·傑克遜](../Page/皮埃爾·傑克遜.md "wikilink")，換取[諾倫斯·諾爾](../Page/諾倫斯·諾爾.md "wikilink")(Nerlens
Noel)和2014第一輪選秀權。諾爾來到他第一個NBA全明星賽賽季，但他在大學有交叉韌帶損傷康復遭遇，因而強烈表示自己將無法對７６人做出即時的影響，所以這個季節球隊無法立即顯現交易的功效。另外七六人使用第11順位選秀權選擇[麦可·卡特-威廉斯](../Page/麦可·卡特-威廉斯.md "wikilink")，接替霍勒迪成為球隊的新控位。卡特-威廉斯來到76人立刻展現出全能的表現，場均17+6+6順利奪得新人王。

隨著[朱·霍勒迪的交易](../Page/朱·霍勒迪.md "wikilink")，最顯著的是[安德魯·拜納姆與](../Page/安德魯·拜納姆.md "wikilink")７６人的簽約，但他到費城後便因傷休假，沒有為76人打過一場比賽。在2014年2月20日交易截止日前球隊把[斯賓塞·霍伊斯交易到](../Page/斯賓塞·霍伊斯.md "wikilink")[克里夫蘭騎士](../Page/克里夫蘭騎士.md "wikilink")，[埃文·特納和](../Page/埃文·特納.md "wikilink")[拉沃伊·阿伦則交易到](../Page/拉沃伊·阿伦.md "wikilink")[印第安那溜馬](../Page/印第安那溜馬.md "wikilink")。

76人在2014年3月15日對灰熊以77：103慘敗後追平隊史[1972-73
NBA賽季創下的](../Page/1972-73_NBA賽季.md "wikilink")20連敗，甚至吞下平NBA第2長連敗紀錄的23連敗。76人面對馬刺以91：113苦吞25連敗差一敗平[克里夫蘭騎士創下的](../Page/克里夫蘭騎士.md "wikilink")26連敗難堪紀錄。76人面對[休士頓火箭以](../Page/休士頓火箭.md "wikilink")98：120吞下26連敗平[克里夫蘭騎士在](../Page/克里夫蘭騎士.md "wikilink")2010-11
NBA賽季創下的26連敗。直到在主場面對[底特律活塞](../Page/底特律活塞.md "wikilink")，76人靠著球隊發揮情況下123：98大勝，也終止最近26連敗也避免刷新聯盟最長連敗紀錄。

2014年，76人選進以[哈基姆·奧拉朱旺為模板的天才球員Joel](../Page/哈基姆·奧拉朱旺.md "wikilink")
Embiid，原本是狀元大熱門的他，不幸在選秀前受傷，到了2016年才有痊癒跡象，進到球隊兩年從沒上過一場比賽，使得76人淪為笑柄。今年76人的亮點當屬Tony
Wroten，第一場先發便拿到大三元，痛宰火箭隊，之後一直是球隊得分王，可惜最終逃不過受傷的命運，從此一蹶不振，於2016年初遭到解雇。

2015年夏天，76人以第一輪第三順位，選進來自[杜克大學的](../Page/杜克大學.md "wikilink")[賈利爾·奧卡福](../Page/賈利爾·奧卡福.md "wikilink")(Jahlil
Okafor)。

2015\~2016年球季，76人吞下開季18連敗，追平紐澤西籃網（現布魯克林籃網）在2009-10年創下的開季18連敗NBA紀錄。加上上季末10連敗，76人跨季28連敗，是北美團隊職業運動史上跨季最長連敗紀錄。美式足球NFL的坦帕灣海盜，在1976、77年之間連吞26敗，而76人自己則在2013到14年球季另有1次26連敗紀錄。不過惡夢也有結束的一天，台灣時間12月2日，76人擊敗[洛杉磯湖人隊](../Page/洛杉磯湖人隊.md "wikilink")，終於拿下本季首勝。

[費城76人於美國時間](../Page/費城76人.md "wikilink")2015年12月7日，在自家主場以68比119被馬刺隊血洗，吞下隊史主場最慘敗。當天賽前76人宣布，聘請美國籃協主席Jerry
Colangelo擔任球隊的籃球事務部主席，但上任第一天，他就親眼目睹球隊吞下隊史主場輸分最多的比賽。

美國時間2015年12月13日，[費城76人在客場以](../Page/費城76人.md "wikilink")76比96輸給[多倫多暴龍](../Page/多倫多暴龍.md "wikilink")，吞下6連敗以及跨季19連敗。

開季前26場比賽，76人的戰績1勝25負。這個成績也追平1970-71賽季騎士創造的前26場的歷史最差戰績，那個賽季的騎士最終戰績僅為15勝67負。

2015年12月22日，76人以90-104敗給[曼非斯灰熊](../Page/曼非斯灰熊.md "wikilink")，戰績掉到1勝29負，淪為第1支NBA開季30場比賽輸了29場的隊伍。

2015年12月16日，[費城76人以](../Page/費城76人.md "wikilink")111-104戰勝[鳳凰城太陽](../Page/鳳凰城太陽.md "wikilink")，終結12連敗、客場跨季22連敗、客場18連敗。

2015年12月18日，德安東尼與費城76人簽下了合約，作為布莱特·布朗的助理總教練。

2015年底，76人將控球後衛[伊什·史密斯交易回費城](../Page/伊什·史密斯.md "wikilink")，在場均超過10分以及助攻5以上的優秀表現下，球隊多了一個穩定得分點，表現也漸有起色，雖然仍是輸多贏少，但相對於上半季，戰績大為改善。此時球隊主要由Ish
Smith)、[諾倫斯·諾爾](../Page/諾倫斯·諾爾.md "wikilink")(Nerlens
Noel)這對龍兄虎弟帶領，兩人合作無間，默契十足，展現極佳的配合能力；再加上進攻單打能力極強的探花郎[賈利爾·奧卡福](../Page/賈利爾·奧卡福.md "wikilink")(Jahlil
Okafor)，讓對手感到更多壓力；可惜每到關鍵時刻，往往又陷入單打獨鬥的局面，要結束萬年重建之路，還有許多問題要改善。

美國時間2016年1月26日，[費城76人](../Page/費城76人.md "wikilink")113-103擊敗[鳳凰城太陽隊](../Page/鳳凰城太陽隊.md "wikilink")，奪下第七勝，擺脫創下NBA最爛戰績的命運，追平[夏洛特山貓隊的紀錄](../Page/夏洛特山貓.md "wikilink")。

2016年1月30日，76人打出一場振奮人心的比賽；面對全NBA最強的[金州勇士隊](../Page/金州勇士隊.md "wikilink")(73勝)，76人緊咬不放，雖然比賽剩下3分45秒時，還落後勇士13分，但隨後他們讓勇士整整3分鐘攻不下任何分數，並以一波15比2攻勢，在比賽剩下22秒時追平比數。最終勇士靠著Harrison
Barnes在比賽剩下0.4秒時飆進的三分球，才驚險以108比105獲勝。賽後勇士總教練Steve
Kerr表示:"這場比賽我們應該輸球，最後是幸運逃過一劫。"76人全隊有七人得分達雙位數，[以賽亞·卡南](../Page/以賽亞·卡南.md "wikilink")(Isaiah
Canaan)替補攻下18分，包括比賽最後40秒的4分1抄截；[伊什·史密斯](../Page/伊什·史密斯.md "wikilink")(Ish
Smith)繳出16分9助攻4抄截成績，在比賽剩下22秒時追平比數；[賈利爾·奧卡福](../Page/賈利爾·奧卡福.md "wikilink")(Jahlil
Okafor)攻下13分；[羅伯特·科溫頓](../Page/羅伯特·科溫頓.md "wikilink")(Robert
Covington)攻得12分13籃板。儘管最後仍以3分之差飲恨，但總教練布郎認為：「這讓大家看到，我們不會放棄，不退縮。」

2016年2月6日，在[賈利爾·歐卡佛](../Page/賈利爾·奧卡福.md "wikilink")22分17籃板帶領下，76人103:98打敗[布魯克林籃網](../Page/布魯克林籃網.md "wikilink")，避免追平NBA最爛的7勝紀錄。
[Ben_Simmons.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ben_Simmons.jpg "fig:Ben_Simmons.jpg")\]\]

2016年2月29日，76人敗給巫師，連續4季無緣季後賽。

2016年4月6日，76人季末的一大目標終於在今天達成，靠著板凳Carl
Landry的22分貢獻，最終107比93擊敗鵜鶘終止12連敗，更避免追平NBA例行賽82場的最低勝率紀錄。
勝敗關鍵在2、3節，期間76人打出67比44猛烈攻勢奠定勝基。至此76人拿下本季第10勝，確定不會追平他們在1972-73年所締造NBA史上單季82場例行賽9勝73敗的最低勝率紀錄。

例行賽結束前夕，76人管理層發生重大變動，總經理辛基(Sam
Hinkie)宣布辭職，並同時卸下籃球事務營運總裁的職位；他在位這四年，球隊僅拿到47勝195負，雖然成功幫球隊爭取到三位優秀球員(Nerlens
Noel，Joel Embiid，Jahlil
Okafor)，但他們都因傷所苦，Embiid甚至到球隊兩年一場比賽都沒打，而且這三人都是中鋒，日後怎麼安排上場是一大問題，至於外線似乎沒打算認真補強。

新的總經理由[拜倫·科兰杰洛擔任](../Page/拜倫·科兰杰洛.md "wikilink")。他的父親Jerry
Colangelo在本賽季早些時候已被聘為籃球運營部主席，但老科朗吉洛從角色上退下來後，由他兒子接替Sam
Hinkie的球隊總管職位。

#### 隧道的出口(2016-17)

在前任總經理鬼神般的安排下，76人毫無意外的奪得狀元籤，選中了Ben
Simmons。儘管這位狀元郎也毫無意外的整季報銷，不過習以為常的球迷們並不氣餒，因為Joel
Embiid回來了。這位來自喀麥隆的中鋒在球隊刻意保護的策略下，不斷繳出令費城球迷讚嘆的表現。雖然獨木難撐大廈，至少已經將陽光帶進被烏雲籠罩多年的費城了。

2017年選秀會，手握狀元籤的76人選到了Markelle
Fultz，但在交易大限最後一天把完整參與重建的汗馬功臣[諾倫斯·諾爾賤賣到](../Page/諾倫斯·諾爾.md "wikilink")[達拉斯小牛](../Page/達拉斯小牛.md "wikilink")，引來無數球迷批評。

#### 雙星閃耀，照亮未來(2017-18)

[Joel_Embiid_2018.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joel_Embiid_2018.jpg "fig:Joel_Embiid_2018.jpg")。\]\]
2017年七月與後衛J.J Redick簽了1年2300萬的合約，另外剛與老鷹買斷的Marco Belinelli也以一份老將底新合約加盟。

雖然在開幕戰不敵主場作戰的巫師，許多人認為他們是充滿天賦並受期待的一支球隊。而以Ben Simmons和Joel
Embiid為主軸的他們，也沒讓看好他們的人失望，加上其他角色球員的全力輔佐，76人不僅嚐到睽違已久的季後賽滋味，甚至用一波瘋狂的16連勝關門，躍升第3種子，也將騎士踢到第4種子。

在確定晉級季後賽後，費城突然流行著一款76人的復古LOGO：一條蛇纏繞著[自由鐘](../Page/自由鐘.md "wikilink")
，稱為「費城團結」。這個典故是出自美國國父之一Benjamin Franklin繪製的漫畫 「Join, or
Die.（合則共榮，分則各亡）」 。

季後賽首輪碰上第6種子的[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")，76人率先開張，但熱火在閃電俠帶動下，G2燒斷了他們的17連勝，不過接下來在大帝戴著面罩回歸，並在禁區比下熱火白邊後，76人連下3城，以4：1撲滅熱火，晉級東區準決賽，也讓推特王賽後更加意氣風發，宣稱他們的未來就是現在，展現出逐鹿中原的野心。

然而，面對血戰7場才出線的綠衫軍，76人的天分完全無處發揮，處處受綠衫軍的作戰經驗與團結作戰限制，加上綠衫軍的年輕主帥戰術出色，76人陷入0：3的絕對落後。雖然靠著G4的迴光返照躲過橫掃，G5還是無力回天，以1：4放暑假。

留級一年的Ben
Simmons，不僅是獨特的高控衛，不投外線的特殊球風更讓人津津樂道，也讓他成為年度新人王的熱門人選，但在綠衫軍面前他的缺陷完全被放大痛打，G2更遭到封印僅得1分。76人已經證明了相信過程，也完成階段性任務，只是想成為爭冠勁旅，還得多做點功課。

#### 相信過程結束，費城四巨頭(2018-19)

76人與拜倫·科兰杰洛分道揚鑣，由前76人球員[埃尔顿·布兰德擔任總經理](../Page/埃尔顿·布兰德.md "wikilink")。
76人與灰狼交易，送出Covington,Saric,Bayless和2022首輪選秀權，以及以換取Kmak和Patton。
76人與快艇交易，送出Shamet, Chandler, Muscala, 2020自家首輪,
2021熱火首輪和兩個二輪，換來Harris, Scott和Marjanovic。
76人以51勝31敗的成績，東區第3種子的身分前進季後賽，對上第6種子的[布魯克林籃網](../Page/布魯克林籃網.md "wikilink")。
76人方面，巴特勒（Jimmy Butler）攻進全場最高36分仍無助球隊獲勝；恩比德（Joel
Embiid）有22分，無奈東區排名第3的費城76人在美國職籃NBA季後賽首輪首戰以102比111爆冷敗給布魯克林籃網。讓76人主場富國銀行中心（Wells
Fargo Center）球迷鴉雀無聲。

4月15日，76人雖以東區第3晉級季後賽，但季後賽首輪對上東區第6的籃網卻踢鐵板，首戰爆冷以102比111爆冷主場吞敗，幸好今天主場再戰，76人總算扳回一城，靠著第3節火力突然爆發，單節共轟下51分，不僅締造76人隊史季後賽單節得分紀錄，也追平NBA史上季後賽單節得分紀錄，終場76人以145比123大勝，季後賽首輪扳成1比1平手。

4月19日，帶著系列賽戰績1勝1負前往布魯克林，76人隊今天（19號）雖然少了因膝傷休兵的主力中鋒安比德（Joel
Embiid），仍靠著西蒙斯（Ben Simmons）繳出季後賽生涯新高的31分，加上哈里斯（Tobias
Harris）外線6投俱中的火燙手感帶領下，以131：115擊敗籃網隊，客場踢館成功，在季後賽首輪系列賽取得2：1領先。

美國職籃NBA費城76人當家中鋒安比德（Joel
Embiid）今天（21號）擺脫膝傷困擾，攻進31分，抓下16籃板，率隊以112比108逆轉擊敗布魯克林籃網，季後賽首輪取得3比1領先，再贏一場即可晉級。

## 現役球員

## 历史上的著名球员

### 篮球名人堂

  - \#2 [摩西·馬龍](../Page/摩西·馬龍.md "wikilink")（Moses Malone）
  - \#3 [艾倫·艾佛森](../Page/艾倫·艾佛森.md "wikilink")（Allen Iverson）
  - \#4 [多爾夫·謝伊斯](../Page/多爾夫·謝伊斯.md "wikilink")（Dolph Schyaes）
  - \#6 [朱利葉斯·歐文](../Page/朱利葉斯·歐文.md "wikilink")（Julius Erving）
  - \#10 [莫里斯·奇克斯](../Page/莫里斯·奇克斯.md "wikilink")（Maurice Cheeks）
  - \#13 [威爾特·張伯倫](../Page/威爾特·張伯倫.md "wikilink")（Wilt Chamberlain）
  - \#15 [豪爾·格里爾](../Page/豪爾·格里爾.md "wikilink")（Hal Greer）
  - \#16 [巴里·霍威爾](../Page/巴里·霍威爾.md "wikilink")（Bailey Howell）
  - \#24 （Bobby Jones）
  - \#32 [比利·康寧漢](../Page/比利·康寧漢.md "wikilink")（Billy Cunningham）
  - \#34 [查爾斯·巴克利](../Page/查爾斯·巴克利.md "wikilink")（Charles Barkley）
  - [拉里·布朗](../Page/拉里·布朗.md "wikilink") (教練)
  - [艾爾·洛伊德](../Page/艾爾·洛伊德.md "wikilink") (捐助人)

## 退休球衣号码

|                                                                                 |
| ------------------------------------------------------------------------------- |
| colspan="5" style= "background: \#D0103A; color: \#ffffff" | **费城76人 退役球衣号码球员** |
| 背號                                                                              |
| **2**                                                                           |
| **3**                                                                           |
| **4**                                                                           |
| **6**                                                                           |
| **10**                                                                          |
| **13**                                                                          |
| **15**                                                                          |
| **24**                                                                          |
| **32**                                                                          |
| **34**                                                                          |
| (Microphone)                                                                    |
|                                                                                 |

## 參考資料

[Category:NBA球隊](../Category/NBA球隊.md "wikilink")
[Category:費城76人](../Category/費城76人.md "wikilink")
[Category:费城](../Category/费城.md "wikilink")
[Category:1946年建立的篮球俱乐部](../Category/1946年建立的篮球俱乐部.md "wikilink")